陳凱欣語言偽術 終認是建制派

2018年10月28日

陳凱欣語言偽術 終認是建制派

參與九西補選的陳凱欣（左）昨舉行集氣會，獲梁美芬（右）等建制派議員撐場。何家達攝

【本報訊】獲建制派支持參選立法會九龍西補選的候選人陳凱欣一直被批評是「扮獨立、真建制」，月初她宣佈參選時表示「外界點樣形容，冇問題」。曾稱自己是獨立無黨派的她昨日在造勢會上口風略轉，在一眾建制派為她站台下，稱「其實我冇刻意話自己唔係建制派」。

有義工來自民建聯

陳凱欣自盛傳會出戰九西補選以來，身邊不乏建制派人士為其鋪路。今個月初她宣佈參選時，建制派縱未有空群而出，也有民建聯鄭泳舜為她擔任司儀，當日陳表示不介意被人視為建制派，強調「外界點樣形容，冇問題，最緊要我自己做好自己」。

日前陳凱欣更被《蘋果》讀者揭發，其宣傳電郵疑由民建聯名義發出。她昨日在紅磡舉行集氣會時，到場打氣的繼續清一色來自建制陣營，包括建制派「班長」廖長江、民建聯主席李慧琼、鄭泳舜及經民聯梁美芬。

當中梁美芬發言挺陳時，更似是說漏了嘴稱，「立法會如果能夠多一個建制派嘅議員，我哋話建設力量，將會喺我哋做一啲更加重要議案嘅時候，就更有底氣」。

其後陳凱欣受訪時再就電郵出現民建聯英文簡稱一事解釋，她稱之為技術問題，強調已盡快修復更正。

被問到是否屬建制派時，陳一度死撐昨日為她站台的人來自不同政黨，然而再被追問下，她終於說「其實我冇刻意話自己唔係一個建制派」，又承認自己有部份義工來自民建聯和西九新動力，重申不介意自己如何被人形容。

至於對立法會將辯論以特權法查港鐵沙中綫的立場，陳拒絕明確支持，只稱因應事情嚴重性決定，若現有方法未能調查到，特權法是可考慮的方法。

九西補選的其他候選人包括工黨李卓人、馮檢基、伍廸希和曾麗文。

■記者呂浩然

下一則
下一則
事先張揚封殺議員重複提問 陳健波自閹豪言快批填海撥款

盲既都睇得出喇

佢都唔係既話，譚尿忠都唔係啦

睇黎HK不少人政治水平仲係bb班, 要扮中立, 但好揾唔揾, 揾d奴才站台撐場, 即表示自己只係個見習奴才

呢條友一早就知佢係建制

咪係

咪係，扮中立起碼要做到方國珊咁先得啦，懶

做到方國珊咁咪選唔到囉

出身於九龍社團聯會喎

tvb reporter

點解唔想提自己係建制，好失禮你咩